%@Titre: Besan\c con -- 1996
$ABCD$ est un rectangle tel que $AD=7$~cm et $AB=5$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Faire une figure que l'on complétera au fur et à mesure.
\item Calculer la valeur exacte de la longueur $AC$.
\item Sur le segment $[AB]$, on place le point $I$ tel que $AI=3$~cm. Sur le segment $[AC]$, on place le point $J$ tel que $AJ=5,1$~cm.
\par Les droites $(IJ)$ et $(BC)$ sont-elles parallèles ? Justifier la réponse.
\end{myenumerate}